設假想敵警示 防現反習勢力

節錄

設假想敵警示 防現反習勢力

周永康倒台多年，當局仍藉口要清洗「周餘毒」。

【拆局】時事評論員劉銳紹對本報指，中共前政法王周永康倒台後，習近平已對公、檢、法及司法系統進行多輪「摻沙」式清洗，相信現政法系高層無人敢公開挑戰或質疑習，但不排除仍有人心有不服，或背後對習指指點點，尤其在政法系中下層「目無中央、自把自為、執法犯法」大有人在，社會怨聲載道；習通過「教育整頓」設置假想敵，一方面重整政法系，另方面警示黨內同儕，防出現反習勢力。

劉銳紹指，
。。。。。
防止黨內出現反習勢力的「定海神針」。

四項任務「拿人」為首

相關新聞：「延安整風」奠定毛澤東絕對權威

劉指現時距離2022年中共二十大還有兩年，習就開始對政法系動手，名義仍用「清除周餘黨」，此為中共歷朝掌權者慣用手法，即設置假想敵，保持政治張力，令黨內無法出現挑戰者。

官方《北京青年報》昨刊文為今次政法系「教育整頓」解畫，
。。。。。
你才會明白為何當局用『史詩』來比喻此波行動。」

《蘋果》記者